老豆有左食道癌

話說我老豆近排食嘢唔係幾順 跟住去照下胃鏡 發現有個腫瘤 驗左發現係食道癌 暫時未知第幾期 但係上網睇好似存活率好低 但係睇佢又幾精神 似第二期或者第三期 諗番佢對我好嗰啲回憶就忍唔住喊... 想問下各位巴打有冇咩經驗參考下....

加油

佢六十歲都未到... 想睇埋個細嘅中學畢業都唔得

個瘤幾cm? 可以驗左第幾期先再諗

有無得做手術呀？未擴散應該保得住命仔既
重精神就好了，多d倍佢

唔清楚幾cm 準備星期三陪佢去驗 但係醫生話唔方好野

醫生點建議？

師兄你要比全家人都樂觀同鎮定先，問下醫好有乜野可以做。

大家都支持你

快快手r referral 去做PET Scan之類果啲先

祝大步擸過

都係心境平和呢啲依家好灰 仲未養番佢佢就過身

其實絕食係最科學嘅方法
但真係要忍到口
我老豆係d 忍唔到口嘅人
早幾年都係末期癌
最近呢幾個月走左了
60都未夠

幫唔倒D乜，但係介唔介意我問幾句???

有錢就快d去私家check (PET/CT) 同做手術，唔好等公立

約左 但係仲要等到星期三 每一日都好煎熬

食嘢係清淡
但係煙酒就全部掂曬佢自己都話自己攞黎但係我都係好唔開心

邊隻cancer?應該未必隻隻都關戒口事?

而家喺政府醫院到睇?
政府醫院要等呢樣等嗰樣會好耐
經濟許可，去左私家醫生到聽下意見，照左啲片先
可以喺私家打左化療針，之後轉介返去政府醫院會快啲

家母上年都胃癌三期 手術後一年暫無復發 希望你爸爸都吉人天相 大步跨過

巴打講得啱 如果經濟許可就做左diagnoses 同start左treatment 先r返公立搞會好啲

胃癌唔同食道癌

快快手約左私家了

以我認識，消化系統癌通常係飲食問題。如果check出泥係細問題，就戒口喇，如果係大單野冇得救，咁就...

巴打分享下個求醫既時序歷程？比樓主有小小心理準備條路點行

係 本來我同佢都以為係胃癌 仲未去到食道癌 點知

加油巴打

有冇買保險

無㗎喎 大把人齊晒都無事 睇人 睇運

佢硬頸唔買 所幸屋企都有小小錢 應該可以頂一陣

機率問題，樣樣開晒就係大機會奶野...

而家開始俾定啲營養奶粉佢打底，因為本身cancer消耗好大會瘦得好快，之後化療電療會傷喉嚨，更加食唔到野會瘦得超快

除左爸爸身體要注意之外，家人都睇見佢都會好花心血，要有心理準備長期應戰，要保持心境positive

巴打加油
撐住

樓主加油 希望你老豆大步擸過

公立會轉介你自費去私家CHECK，呢方面樓主唔使太擔心。樓主撐住呀。

都啱嘅 節制囉
而家盡快check 盡快做手術

多謝巴打 會買啲營養奶粉俾佢
宜家全家得佢一個樂觀小小 其他全部都好悲觀

好

真絲定點，哩D case男人都忍唔住，女人好難忍倒，明既
你忍唔住都好，唔好係佢面前sad，係佢面前咪打下氣，心理上都會幫到少少

可以咁講, 但係唔少實驗認證過適當嘅斷食(當然要有醫生指引, 唔係自己亂咁黎) 係好大幫助.
個原理係當你身體只維持基本生存需求時, 會關閉其他身體唔需要嘅器官功能, 呢刻過度期會好辛苦, 所以一定要有醫生睇住你個情況. 亦會好神奇地排斥癌細胞入侵. 後來斷食嘅人只要一生人繼續維持適當嘅飲食, 係可以有效地降低擴散速度同癌細胞共度餘下嘅人生.

就算唔斷食, 如果仲係食得咁雜嘅話好多加工食品, 肉嘅毒素都係助長癌細胞發達, 戒口係有絕對嘅好處.

媽媽都最近知道有cancer
明你感受 我傷心左一晚就扮冇事全力支持佢

spend quality time with him

EsoCA 做得手術的patient應該唔多 而且要真係做esophagect 係好大嘅手術來

take care bro

我要死之前豪食皇帝蟹

樓主加油我呀媽上一兩日又確診左癌症

佢叫我唔好擔心 將啲身後事吩咐曬 搞到我仲擔心
只可以係佢面前扮開心

可以問下醫生建議睇下邊隻奶啱佢食，有啲奶無咁多糖，有啲奶又好味啲，唔好一次過買好大箱，買少少試下味先。

我嗲哋上年驗到有，今年走咗。初期佢行得走得食得，就同佢做多啲佢鍾意做嘅嘢，返工個啲就咪喇，盡量保持心境開朗，都會好得快啲！

加油

珍惜眼前人 否則幾多歲命都冇用

雖然無乜用但都想講聲加油

做咁多年仔你估會唔擔心咩
佢一定驚過我地
但係醫病情緒好緊要 我地做家人都要加油

係佢面前就扮到開心 但係一當唔係佢面前就即刻忍唔住眼淚

屋企有少少錢睇私家都好嘅，但支出一定好高，無保險嘅話
加油！

照胃鏡會check到？

私家盡快照 唔好拖 做到手術還好 保到命係食野難受 唔得只可以化療 要做定心理準備 我爸爸早幾年又係食道癌 做唔到手術 就走咗 呢隻癌5年存活好低 做唔到手術討論吓寧願唔化療 食返正常野可能仲過得好啲 陪多啲佢 珍惜時間 由依家開始

老豆前排都check到有前列腹癌末期擴散到骨同肝 如果睇公立應該都同我差不多程序

你可以去是但一間私家轉介去公立 再由公立寫推薦書去私家照pet ct 價錢會平d
我問過幾間應該播道同仁安醫院會比較平
正常照完佢同公立record係相通 如果情況緊急政府應該會好快比到期你睇醫生

會 本黎以為胃有事 點知原來係食道

真
雖然好憎人食煙
但我呀爺做咗八十幾年煙鏟
到佢差唔多成百歲死嗰時個肺都係冇乜嘢

加油
一定會冇事的

你預左洗筆大錢，如果係尾期就比佢快快樂樂

就算幾清淡其實都唔關事

要加油！

互勉

暫時未知第幾期 唔好咁快絕望住
陪多啲佢 珍惜下一齊既時間

有無買保險?

其實有時生老病死我地控制唔到，但有人真係唔怕死，可以咁豁達嗎？ 其實佢可能都係驚你地擔心，扮堅強既，擔心一定有

我發現佢地老一輩多數都係唔理解咩係化療，咩係電療，療程會點落去，treatment維持幾耐, 會有咩副作用，有啲咩唔舒服 etc, 你可以做既係搵多啲呢啲case既資料同佢解釋清楚，等佢有啲了解會冇咁恐懼

但如果佢心理上未接受到，你唔好迫佢，慢慢黎，佢地情緒之後有可能會變得冇耐性，容易發脾氣，慢慢黎

係咪成日唔刷牙

有冇標靶藥食

食道癌嘅存活率比較低主要係因為出現症狀以至發現嘅時候通常都已經比較後期
建議快啲去做PET CT確認有冇擴散，然後盡快安排手術，積極化療，屋企人嘅陪伴同支持好重要，巴打加油

無 但啲儲蓄都可以頂陣

唔清楚 但如果有一定會盡力比佢食

應該都中後期 睇網上講通常check到嗰陣都係呢啲期數

樓主世伯加油 吉人天相

加油💪

得既應該

希望得 仲有兩年多少少

唔太識，但祝福樓主爸爸！
樓主都要加油！

樓主同樓主爸爸加油

唔好咁撚on9聽兩登仔講唔買保險
你之後都買返份俾自己啦

平時食得好重口味？
定成日嘔，胃酸灼傷食道？

食嘢唔係幾順係吞唔倒? 定吞果下會頂住?

而家癌症都多左醫治方法, 有啲標"把"藥正苦都有資助 (第一代果啲)
如果控制倒, 都有機會生存耐啲...

加油!!!!!!!!!!!!!!!!! 家人既支持好重要

Cancer真係最撚無賴嘅病

每一秒分裂細胞都可能出事

爸爸早幾日發現肝癌4期擴散埋去肺部底
排咗瑪麗然後下星期再睇私家

有時會吞落去一陣然後咳翻出黎 睇佢好似好幸苦 但係食粥無事

祝你爸爸身體健康 大步㩜過
平安🙏

esophageal cancer? 其實都係早d驗早d醫,無咩經驗好參考
只能夠祝福下佢
家人比多d關懷/照顧下佢, 其他就交比醫療
頂住呀樓主,你唔開心你老豆都唔開心

我老竇都係食道癌而死,由發現到去世只係幾個月,除非好初期基本上無得醫

巴打要做好心理準備 照顧病人會係好辛苦嘅事嚟
幫唔到啲咩 只可以同你講聲加油
好好地珍惜你地一齊相處嘅時間
有啲咩就上嚟呻吓啦 我地會喺到陪你

係
好唔捨得佢 之前個啲對未來美好個啲幻想變左泡沫

Ching爸爸發現嗰陣第幾期

我媽個時做完petscan 一星期就入公立做手術
極危急

加油啊巴打

加油 陪多d家人

祝福樓主爸爸

雖然幫唔到啲咩手
希望你爸爸逢凶化吉大步攬過
健康幸福快樂

我爸爸個幾月前都走左 70歲前列腺癌
祝你爸爸吉人天相 大步檻過
醫返好 繼續健康生活

算快有期做啦 保重

試下生食蒜頭
食道癌好辛苦，但都重有得救嫁

中期,電療化療完全無用,呢個病真係要有心裡準備

最緊要儘快接受治療先
祝樓主老豆吉人天相 早日康復

媽媽上年發現子官癌
之後發現埋擴散上肺
當醫生話媽媽癌症第四期嘅時候
個心好似空咗咁
係咁上網睇資料
全部都係話存活率好低
5年存活率低過10%
我當時覺得成世界都好似灰咗
我先啱啱出黎做野 都未開始還兒女債
佢捱咗20幾年 都未開始享福
點解個天要拎走我媽媽?

喊咗幾日之後決定
都係要面對
抽多咗時間陪佢
聽佢講多啲 陪佢喊下
幫佢了解目前佢病嘅情況
陪佢睇醫生 幫手聽 幫手問

宜家佢已經做完手術
打埋最後一期化療針
最近佢周圍走黎走去 又行山 又日日同朋友食飯
重日日煮好送比我食
成個人都精精神神 笑容不知幾靚

講咗咁多其實都係想講
希望樓主唔好絕望 有時真係無絕對
如果真係太怕未來會失去爸爸
咁你唯一可以做嘅就係珍惜當下
傾多啲計 同佢周圍行吓
享受同佢相處嘅時光
同埋唔開心嘅話唔好收收埋埋
同爸爸開心見誠咁講吓又得
上連登圍下爐又得
加油呀!!

如果營養奶，都應該係倍力康嗰啲
問下醫生應該會講你知要飲邊款
太瘦或者身體狀況唔好，可能無得做化療

從容面對
有病醫病
再改善生活習慣
唔好當佢有病看待 愛要講出聲

樓主唔好灰心
依家科技都好先進
無擴散既話 都會易啲醫

萬一係比較advanced stage
可以search 下 palliative care （provide symptom relief and increase quality of life)

希望樓主爸爸無事！

好難想像如果同家人關係好知道呢啲消息個心情係點
我同家人關係唔好，但知道嘅時候都唔好受

希望冇咩事 早發現醫治
唔敢諗我屋企嗰件 又煙又酒

巴打 我依家都經歷緊你一開頭既情況 我真係好驚失去我屋企人 好唔想睇住佢受苦 每一日情緒都好低落 無動力去做任何野

標把藥

祝巴打老豆快啲好返,最後無事

你黃定藍？
你老豆黃定藍先？
醫生洗唔洗分黃定藍先？

...仲玩呢啲

係 我依家都係咁 自己又未大個 幫唔到爸爸 只可以靠啊哥同啊媽 無力感好重

咩都唔識幫推

中醫應該幫到，浸大中醫學院應該幾好
巴打加油

有個女同事煙仔當飯食，把聲鵝公喉，初初猛嘔幾個月，照胃鏡原來係食道癌，辭職無再call 公司同事，同老公享受餘下日子！

同事嘅經驗係先去私家個邊睇下做到幾多即時治療先，用錢買時間
同時間喺公立排期，因為長遠醫療使費大，或者化療之類有機會同私家一樣，排到嚟差不多時間可以喺公立做長遠嘅治療，或者將來覆診

你同你爸爸都要加油！

祝早日康復

樓主加油

加油💪🏻

加油！

絲打加油
我爸爸年頭確診胃癌4期 已經擴散左去啲淋巴到
然後一直都係睇公立
其實公立都算快
化療期間一直有keep住去QE腫瘤科
一段時間後佢就會幫你搞免費CT果啲
可以去私家到照
比你參考下
屋企人情緒都好影響到病人咖！

刷牙方面係唔係每早晚都做

咁要食啲乜

應該間中會冇刷一兩次

請問source在哪？

咁應該唔太關事

我明白我都係岩岩2字頭仲要仲讀緊書讀緊nursing 但一對住爸爸就咩都做唔出
大家一齊努力！要撐住啊！

祝你爸爸大步擸過

巴打加油
一定會無事

我丫嫲早幾年喉癌第三期，都可以醫番好，你爸爸都一定冇事

加油巴打 祝uncle平安渡過呢關

未嚴重到覺得痛嘅話應該有得醫嘅
巴打加油

好似幾有道理
用大腦既bug

絲打，想問下你爸爸佢有冇做到切胃手術？我爸爸最近又係確診胃癌，原本諗住做手術成個胃切左去，但係一開刀先知有個腺瘤擴散左去肝到，醫生即刻停左個手術同建議做化療，而家搞下搞下好似咩都冇做過咁

唉，只能講句巴打加油

巴打有情緒記住要同人講
呢啲野一定好大壓力大家都明
你有冇兄弟姊妹幫手分擔下？

咁多位巴打絲打撐住
活在當下 珍惜身邊嘅人

好好珍惜你老豆，唔好成日串佢啦！

我老豆每日早上都會飲茶，成日行山，結果七八十歲都身體壯健，長命啲才可以幫助子女日常生活。

飲茶養生，命長久。

心境保持開朗好重要
屋企人都有癌症 醫生原本話得返半年時間
最後捱咗3年多
照顧爸爸都要關心自己嘅情緒 打持久戰 加油

巴打
爸爸行得走得食得
同佢去好多好多地方
做好多佢想做既野 （飲茶呢啲？）
食野想就要食 （但睇下會唔會影響 不過依家食到就食多啲 怕之後要用胃喉飲奶）

同埋要保重自己
因為你仲要照顧佢
適當既放風都需要

有機會陪到佢幾多 就陪左先
祝平安順利

如果無擴散
切左部份食道唔得?

加油啊 千祈唔好係佢面前頹啊
即使扮都要show到好樂觀
記得多啲陪佢多啲同佢講下笑
Uncle咁樂觀一定冇事架！

加油呀樓主。

煙，烈酒，麻辣，經常飲極熱湯都係食道癌主要原因

你陪佢一齊呀嗎 屌你老母

加油呀！
營養奶粉可以透過基金會訂
會平d
辛苦果陣上黎講or祈下禱
加油！

加油
想喊就要喊，好好紓發出嚟
然後好好打呢場仗
結果點都好，有咩想做就做
唔好令自己後悔
希望個天保佑你哋

屋企老人家70幾歲
7月嘅時候吞嘢有困難
之後去睇公立 醫生話去私家照一照先
照完發現食道有個瘤
即刻轉介去公立醫院睇之後確認係食道癌
仲有擴散到淋巴
之後開始插胃喉 每餐都係注醫院推介嘅營養奶入條喉
雖然用口可以勉強飲到
但醫生會建議用喉食
費事飲飲下突然又飲唔到濁親 引至肺炎或其他問題
用胃喉嗰段時間可能心情會唔係咁好
因為冇得食嘢 日日口淡淡
可能會發下脾氣
同埋如果餵藥要小心唔好整塞條喉
唔係嘅話要再插過 好辛苦的
檢查前前後後兩個月就開始做電療同化療
成個療程完咗之後去覆診
醫生話癌細胞已經冇晒
個瘤細返少少 可以食下米糊仔
而家就等做手術割咗個腫瘤
所以絲打你老豆都會大步檻過㗎

刷牙都關事？點解

擴散左既話一般都只係可以靠化療去延長下壽命
已經做唔到手術
要做定心理準備
只可以等奇蹟
希望化療可以縮細粒瘤

佢係胃癌

樓主你快啲去絕食死啦 全家一齊絕食死

分享一下 唔係想打擊樓主
屋企人第三期 做完手術之後復發返
最後階段會好快惡化 所以點都有定心理準備
不過加油 往好處想先

我個人覺得最好唔好信自然療法 Steve jobs 都係信自然療法呢套 結果......
傳統西醫有咁多臨床實證 手術再加化電療都係gold standard 我覺得都有可取之處
講真有咩傷身得過癌症吖

癌症可以擴散得好快 幾個月已經差好遠 無論你哋決定用咩療法都好 都應該盡快開始
加油 祝你爸爸早日康復！

真
保險agent 手法不良係一件事
但有個保障係需要
特別係樓主爸爸唔算話好老就有cancer
touchwood 萬一你地你遺傳左呢個基因。。。
趁後生買，最平果款應該唔貴

我爸上兩年都有癌症 送佢做手術個下忍住唔喊 送完爆喊

雖然唔想講，不過真係好快

利申：阿媽走時未夠五十

加油阿

祝早日康復！

祝世伯大步攬過

巴打我同你一樣
有時命運依啲嘢好難講

我覺得除咗著眼病情 最緊要唔好忘記「活在當下」
要製造回憶 最好將相處既時刻記錄低 買部即影即有 影低下開心既生活片段 你唔好後悔咁做
p.s. 攬攬樓主

咁應該係 珍惜大家 多啲準備 檢查多啲

我淨係知道大腸癌
當你發覺唔舒服已經係末期
美漫電影黑豹男主角都是大腸癌身亡
聽聞鍾楚紅老公是『食道癌』致死的

記得你爸爸好似失禁
而家佢仲有無落街行下？

係腦癌？胰臟？肺？

做手術會唔會搞到講唔到野、要開洞？

盡量煮淋身d同細舊d

前幾日知道表姐乳癌復發死左

人生無常

睇到這個帖有癌症病人有同樓主打氣
連登有愛

照顧人好辛苦
要學習放下身段
開心時就要開心
要照顧好自己先有力照顧人

唔想同你講加油
見步行步
Take care

個腫瘤生得低嗰啲就可以切嘅，生得高嗰啲就難切啲啦。

食道癌都有幾種㗎，有啲電療化療係可以醫㗎。

又唔洗咁悲觀嘅，而家可以手術之前電療同化療，醫療結果都比以前好咗啲。雖然食道癌五年存活率梗係冇比其他癌症咁好㗎啦。

有呀 做左電療同打荷爾蒙針癌指數跌到好低
佢日日都有出街行下嫁

深入淺出–刷牙的重要性

當初點check到有cancer😢

胃鏡

睇黎而家都ok
爸爸慣唔慣著尿片？

漫長的路
要學習表達

趁記得要好好留住佢把聲

qe腫瘤科d醫生好唔好？我阿爸黎緊如無意外都應該要去果到做化療，同埋想問下化療其間有d咩要注意？

係呀 醫生建議佢打針做化療/標巴藥 老豆就話要諗
佢習慣左喇

想問下世伯大約幾多歲開始煙酒？

十幾歲
最好每年都身體檢查一次啦

癌症，記得做左pet scan 先
如果擴散左就唔好手術果啲

另外癌症好大因素係壓力
所以你幫佢消除壓力來源，係最好既幫助

你表姐未復發前幾多期？ 乳癌好似治癒率好高

洗乜怕癌症其實好容易醫治西醫吾會話比你知

佢好似切左乳房
佢在美國死無問得咁清楚
我諗復發得都末期

我覺得啲醫生都ok既
化療唔同藥有唔同副作用
佢應該會幫你約埋見專科姑娘咖
到時姑娘會同你地講下有咩注意
不過每次覆診見醫生都要等勁耐
建議千其唔好早到覆診（除左第1次）
但去化療打針果陣就早到好啲

其實醫生係咪都會照直講做化電療都只係
拖住而冇可能醫得返好？

好擔心爸爸一做化療身體就變到好差

係呀 唔可以比假希望病人
所以一般第1次見都會同病人講好化療電療既目標唔係痊癒係延長壽命

我見我爸爸做化療反而係食多左
冇乜佢講既副作用
係間唔中因為胃粒瘤出血既貧血要入院輸血
但佢冇左化療course一段時間後就差左好多...
不過化療效果人人都唔同
真係要試過先知

咁之後uncle有冇再照pet/ct, 粒瘤做完化療之後有冇咩改變？

btw, 多謝絲打答我既問題

下世小心D

加油💪🏼 希望冇事

Thx巴打

我好明白你心情呀，加油！一定要保持正面樂觀去面對
FYI
我老豆今年2月係咁食野打c egg, 一照發現有食道癌，全程都係公立醫院做，4月開始電療化療，7月做手術，9月出院。手街就係切左成條食道，再拉個胃上去駁住個喉嚨。到而家，食野習慣變左好多，同埋身體會虛弱左好多，不過起碼保到條命。Anyway 加油 stay strong !

搵醫生睇睇先 之後再叫佢寫信比你出去check ct pet scan個啲 到時有報告再諗點安排

QE踵瘤科係公立最香港最好架啦
我媽上年胃癌3期都係QE做手術
暫時無復發

你好叻

唔好諗啦 睇醫生問下意見啦 唔好再拖

佢前後用過first-line同second-line既化療藥
都照過幾次CT
有段時間啲癌指數都係有跌到
不過最後都係控制唔到啲癌指數
最後得番啲好新既標靶藥又未有好足夠臨床經驗
所以呀爸最後都拒絕左繼續醫
依家只可以等死

因為自己都叫有少少經驗
所以你唔介意問我都唔介意答既
祝uncle身體健康！
巴打都可以頂得住！

佢老公好慘

我聽有錯乜插，遺傳，食過熱食物飲品

路邊社公司八婆消息佢老公辭埋職冇做嘢

路過
為佢打氣
你同屋企人都辛苦 都要加油

想問下會有啲咩症狀？ btw 樓主老豆一定無事既

咁撚樣咒9自己老豆

無所謂啦，佢老公都係食煙多

Lm